堅持做中國人！拿綠卡不入籍達30年，所謂民運人士現申入籍被拒！原因：曾瞞中共黨員身分

【明報專訊】美國政府上周五（2日）發布最新政策指引，稱除非特別允許，禁止共產黨員申請美國綠卡和移民美國。流亡美國的中國民運人士、人權組織「公民力量」創始人楊建利上周日（4日）撰文透露，近日他申請入美國籍時，因主動向移民官承認他在首次申請美國簽證時隱瞞中共黨員身分，導致他的入籍申請被拒。楊建利稱，將通過法庭爭取獲得豁免。

80年代留學謊稱非黨員 「今仍普遍」

楊建利在Twitter發布文章稱，1983年他在北京師範大學攻讀碩士期間，響應開明派領導人、時任中共總書記胡耀邦呼籲「年輕知識分子入黨，在黨內改變黨」的政策，加入中共。

3年後，楊赴美留學，按照國家機關外事部門的指導，在簽證申請表格「你是否共產黨員」問題上，填寫了「不是」，因外事部門指「一旦承認黨員身分就會拿不到簽證」。他說，這在當年、甚至到目前，仍是「普遍行為」，又指有成千上萬中共黨員在申請美國簽證、移民最後歸化入籍的過程中隱瞞了黨員身分。

楊建利稱，他1989年回國參加天安門民主運動，6月7日在當局大搜捕前逃離返美，之後就被北師大黨委開除黨籍。1991年他獲得美國政治庇護，翌年取得綠卡。

冀中國公民身分推動民運 久未入籍

其後在美30年間，他稱自己之所以一直不願意入籍美國，是因認為「作為中國公民推動中國人權進步和民主變革更有力度和信譽」，可以「堵住中共說我『外國人干涉中國內政』的那張嘴 」。但是，近年來，依靠美國給綠卡持有者的旅行證出國遇到愈來愈多障礙，令他在國際上的人權活動變得困難，在朋友勸說下，他才開始申請入籍。

在美國移民局面試中，楊建利主動告知移民官，自己第一次申請簽證時隱瞞了中共黨員身分及隱瞞的理由，並請求諒解，稱「欺騙美國政府決不是本意」。移民局通過後續調查，指出楊在申請綠卡時仍沒有如實交代過去5年內曾是中共黨員，最終拒絕其入籍。

擬興訟爭取 楊：不動搖對美民主信念

楊建利表示，將狀告美國國土安全部等部門，解釋事由，爭取合理合法合情的結果。他又稱，不會因此事動搖對美國法治和民主的信念，被拒入籍正顯示移民官秉法律辦事，是美國法治的一部分。

據世界新聞網報道，美移民局去年已開始默默執行前述限制共產黨員移民的新政，曾據此直接遣返多名試圖入境美國的中共黨員。本港傳媒近日亦引述消息稱，有早年移民美國者本月指出，其身為中共黨員的父親「依親移民」申請遲遲未批，且持旅遊簽證欲赴美探望時遭遣返中國，同時被取消相關簽證。目前，美國政府並未對外公布，近期有多少中共黨員移民遭拒及被遣返。

咁本身都唔應該有綠卡啦

30年都唔搞而家先黎知驚？

之後近30年，楊建利一直不願意加入美國籍，因為他認為作為中國公民推動中國人權進步和民主變革更有力度和信譽，至少可以堵住中共「外國人干涉中國內政」的指責。

報導指出，隨著楊建利在國際上的人權活動逐漸增多，沒有美國、中國護照的他，靠旅行證國際旅行造成諸多不便，因此他決定申請入美國籍。

正一垃圾

入唔到就入唔到喇
係到扮話自己唔入

繼續清洗